---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.35.0
date: 2017-06-10
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Поліпшено сповіщення щодо помилок

### BluezQt

- Реалізовано передавання явного списку аргументів. Це запобігає спробам QProcess обробити дані, які містять шлях, з нашого простору за допомогою командної оболонки.
- Виправлено нестачу змін у властивостях одразу після додавання об'єкта (виправлено ваду 377405)

### Піктограми Breeze

- Оновлено MIME awk, оскільки ця мова є скриптовою (виправлено ваду 376211)

### Додаткові модулі CMake

- Відновлено перевірку прихованості або видимості з Xcode 6.2
- ecm_qt_declare_logging_category(): кращий захист від повторного включення у заголовку
- Додано або поліпшено повідомлення «Створено. Не редагувати.» та поліпшено однорідність цих повідомлень
- Додано новий модуль FindGperf
- Змінено типовий шлях встановлення pkgconfig у FreeBSD

### KActivitiesStats

- Виправлено kactivities-stats у tier3

### Інструменти Doxygen KDE

- Усунено обробку ключового слова Q_REQUIRED_RESULT

### KAuth

- Реалізовано перевірку ідентичності джерела виклику

### KCodecs

- Реалізовано створення даних gperf під час збирання

### KCoreAddons

- Забезпечено належне розсіювання за потоками обробки у KRandom
- Скасовано стеження за шляхами QRC (виправлено ваду 374075)

### KDBusAddons

- Реалізовано невключення pid до шляху D-Bus, якщо обробляється flatpak

### KDeclarative

- Реалізовано послідовне надсилання сигналу MouseEventListener::pressed
- Усунено виток об'єкта MimeData (виправлено ваду 380270)

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано обробку пробілів у шляху до CMAKE_SOURCE_DIR

### KEmoticons

- Виправлено використання Qt5::DBus лише приватно

### KFileMetaData

- Реалізовано використання /usr/bin/env для пошуку python2

### KHTML

- Реалізовано створення даних gperf kentities під час збирання
- Реалізовано створення даних gperf doctypes під час збирання

### KI18n

- Розширено настанови для програмістів нотатками щодо впливу setlocale()

### KIO

- Виправлено ваду, пов'язану із тим, що деякі елементи програм (наприклад список файлів Dolphin) ставали недоступними у конфігурації із високою роздільною здатністю і багатьма екранами (виправлено ваду 363548)
- [RenameDialog] Реалізовано примусове використання звичайного текстового формату
- Реалізовано розпізнавання виконуваних файлів PIE (application/x-sharedlib) як файлів програм (виправлено ваду 350018)
- Ядро: розкрито GETMNTINFO_USES_STATVFS у заголовку налаштувань
- PreviewJob: реалізовано пропускання віддалених каталогів. Таке використання є надто вибагливим до ресурсів під час перегляду (виправлено ваду 208625)
- PreviewJob: реалізовано спорожнення тимчасового файла, якщо виникає помилка get() (виправлено ваду 208625)
- Пришвидшено показ докладного ієрархічного списку шляхом уникання надмірної зміни розмірів стовпчиків

### KNewStuff

- Реалізовано використання одного QNAM (та кешу на диску) для завдань HTTP
- Реалізовано внутрішнє кешування для засобу надання даних під час ініціалізації

### KNotification

- Виправлено неможливість KSNI зареєструвати службу у flatpak
- Використано назву програми замість pid під час створення служби D-Bus SNI

### KPeople

- Включено запобігання експортуванню символів із закритих (приватних) бібліотек
- Виправлено експортування символів для KF5PeopleWidgets і KF5PeopleBackend
- Використання #warning обмежено лише GCC

### Бібліотека KWallet

- Реалізовано заміну kwalletd4 після завершення перенесення даних
- Реалізовано доповнення сигналів для агента перенесення даних
- Реалізовано запуск таймера для агента перенесення даних, лише якщо це потрібно
- Реалізовано якомога ранішу перевірку унікальності екземпляра програми

### KWayland

- Додано requestToggleKeepAbove/below
- Реалізовано збереження QIcon::fromTheme якщо потік обробки є основним
- Вилучено pid changedSignal у Client::PlasmaWindow
- Додано pid до протоколу керування вікнами Плазми

### KWidgetsAddons

- KViewStateSerializer: виправлено аварійне завершення роботи, якщо панель перегляду було знищено до запуску засобу перетворення станів у послідовну форму (виправлено ваду 353380)

### KWindowSystem

- Реалізовано ліпше виправлення для NetRootInfoTestWM у шляхах із пробілами

### KXMLGUI

- Реалізовано встановлення головного вікна як батьківського для окремих контекстних меню
- Якщо збирання виконується із ієрархіями меню, реалізовано прив'язування меню до їхніх контейнерів

### Бібліотеки Plasma

- Додано піктограму лотка VLC
- Шаблони плазмоїдів: реалізовано використання зображення, яке є частиною пакунка (знову)
- Додано шаблон для аплету Плазми мовою QML із розширенням QML
- Реалізовано повторне створення plasmashellsurf під час показу і знищення під час приховування

### Підсвічування синтаксису

- Haskell: реалізовано підсвічування  quasiquoter-а «julius» з використанням правил Normal##Javascript
- Haskell: увімкнено підсвічування hamlet-а і для quasiquoter-а «shamlet»

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
